楊潤雄質疑學生受網上資訊影響 往內地交流後拒信「事實真相」

教育局過往積極推廣中小學到內地交流，局長楊潤雄今午（27日）出席立法會口頭質詢時表示，舉辦交流團的目的，是希望學生親身到內地，看國家不同方面的發展，令他們有深切了解及體會。不過，楊潤雄認為，學生對內地態度出現問題，「有學生上到去，就算睇到好多事實，都要選擇唔信」，質疑年青人會否受網上錯誤資訊影響，以致本身對內地有既定看法，「更難開放自己，接受我哋帶佢去內地睇到成件事嘅真象呢?」

教育局局長楊潤雄在會上認為，本港學生即使親身到內地，亦不會選擇相信眼前「事實」，認為須教育學生，「喺鋪陳事實時，用咩態度去接受，從而有反思，令將來表現有改變。」楊續指，「唔係一次嘅交流，可以完全改變」，認為學生需要透過不同方面，除交流團外，亦透過內地姊妹學校，與當地學生接觸，「自然會有得著。」

局方會加強教師培訓 「幫學生正確認識國家」
楊潤雄又質疑年青人會否受網上錯誤資訊影響，以致本身對內地有既定看法，「更難開放自己，接受我哋帶佢去內地睇到成件事嘅真象呢?」他認為，社會各界要共同付出及努力，「將啱嘅嘢、事實嘅嘢講出，等社會多啲呢啲聲音。」他續指，教師質素十分重要，他們如何接受及看待內地發展，均對學生學習有影響，故局方會在教師培訓，加強對國情了解，「幫學生正確認識國家。」

楊潤雄：家心擔心子女到內地 強制小學生參加交流團要小心處理
被問到會否將內地遊學團列為中小學教育必修部分，制定學習目標及評估，楊潤雄表示，中小學每年平均有約10萬個內地交流名額，雖然非強制性質，但2018學年已有7萬多個學生參與內地交流團。

高中通識科新學年會大幅改動，包括要求學生參與內地考察，他表示，內地交流已納入通識科課程一部分，局方會再檢視效果決定，其他科目暫時尚未做到，因為有實際問題要解決。他舉例父母會擔心子女到內地，故內地交流作為強制性質，特別是小學階段，需要思考及小心處理。

六四真相

佢唔帶去喺澳洲讀書d仔女去？

北韓旅行團

我識啲中學生
好多受連登影響多過教科書

好彩香港青年玩嘅係連登唔係抖音同小紅書

去完北韓旅行團唔通之後話北韓人民好自由 好有錢咁阿？

你條撚樣咪又係推咗仔女去澳洲有閪資格話人咩

我只知南京沒有大屠殺

死左邊個?有本事就交名出黎

事實就係國家會投放好多錢落形象工程

你不如問下點解十幾年前咁多大中華膠成日去中國，而家呢班人好多都反共？咪就係因為見得太多真相囉

Alternative facts

你兩個仆街仔響澳洲讀書，知閪咩！

啱咁禁網啦

唔去又嘈唔去
去咗又嘈唔信

嬲嬲豬

學生拒絕相信事實定你地拒絕相信，唔講其他，上面吹到幾發達都周街垃圾，啲人唔守規矩eg 車逆線行，仲衰過三四線歐洲城市，講黎講去都講唔出咩事實係咩就收皮啦

交流團

想像下會比咩你睇

你啲仔女係咪因為抗拒祖國,拒絕相信祖國係偉大光明正確而唔讀北大清華？

救樓主老母免被連連仔屌

真理部部長？

我教你啦朱潤紅 洗鬼上去咩
上堂叫d學生不停刷抖音
體育堂打軍體拳同步操
音樂堂唱太陽紅

食屎啦仆街會計佬
呀豬呀狗都做到教育局局長

普通用戶...局長宜以身作則，召回在敵國子女回國讀書，並公開承諾決不讓子女走資走路移民!24 分鐘前回應讚好1

唔上大陸又話固步自封信連登仔9UP
上完去又話班人寧願信連登仔9UP唔信事實

坐旅遊巴會有公安車開路,去到邊個境點都有啲演員喺道做緊戲,好似睇緊truman show咁

呢一句已經篤爆晒佢所有廢話
強調支國教育一流
但安排自己下一代同支國保持距離

呢度啲人貼人新聞唔貼link , 點知真定假？ 又成日貼埋台灣啲假新聞

r/nottheonion

咁六四、集中營同烏坎村發生咗咩事

澳洲牛肉好食

六四已進忘懷洞

一日有連登
中學雞大學雞都會上黎睇
連登先係教育

大頭奶粉假疫苗陽光司法文革
有邊樣野唔係真?

除非去交流團唔俾自由活動
否則去完只會更憎

去左現場睇都唔信

咁你地自己反省下啦

細個去唔少啦
俾靚野你住俾好野你食
參觀學校一定俾最新嗰座你睇
唔會俾殘殘舊舊嗰啲你睇

好事丫
令大家知道上面得$$$$
咩人身保障都無
本身個人得最低層次咪會buy

屎食一百次都係屎嚟

HK01就咪撚比hit rate佢

準備網禁？

信隻豬信隻狗都唔會信你個會計佬啦

16:33 開始

上面只有好野聽

網上資訊可信定會計佬講教育可信

藍絲狗看到真相果時係點

武漢肺炎可控可防
李文亮造謠

你自己諗下信唔信中共啦

我唔會信李文亮醫生
呢個世界冇肺炎

未一樣......................

64真相就係中共殺完人唔使道歉唔使賠償

大撚把人返過大陸啦
受咩網上影響

楊狗 係唔撚信架喇

係支那屌下雜總都比折磨到精神衰弱
點樣信

原文係支那01
唔怪得

8964?

, 去到澳洲都睇到事實㗎

澳洲尼古拉斯 楊

上完大陸都唔信你 咁係邊個有問題

之後會唔會有咩青少年網上保護法
唔出奇

屌你雜種黎香港都問啦
這是正式錄用的警察嗎？
跟從雜種做法見到既都唔信又唔岩咩

香港開放啲定中國開放啲上去睇完假野唔信有問題?

咁佢又送仔女去澳州,佢又受網上資訊影響呀?

你以為大把中學雞睇抖陰

咪就係上到去先發覺支那同香港係兩個唔同世囉

自己仔女走曬去澳洲 自己就留低害鳩人地仔女

香港冇得玩之後少左喇

大陸版

開番東莞囉

有地方扑野不反了
齊齊珍惜歡樂卡

如果佢開得番的話

睇完又點啊 一定要話好㗎啦 唔俾睇完都唔覺好嘅
一係你咪帶啲學生去下英美嗰啲國家囉 你講到佢哋咁差 咪俾啲學生見識吓囉

喺香港參觀大公司，你會見到d人做緊嘢
喺支那參觀「大公司」，你會見到d撚樣出嚟自吹自擂

明明就係共產黨影衰曬成個大陸

就係見過太多真相先對中國認同反感

李柱銘都係咁講

李柱銘：特朗普執政四年，令美國陷於極為嚴重的分裂局面，新任總統拜登要把美國再度團結起來，肯定是困難重重！！！！！！！

根據《華盛頓郵報》統計，截至本周二（19日），特朗普任內已發表了30,558次虛假或誤導聲明。不過，他及其班子卻毫不在意，甚至長期將「另類事實」（Alternative facts）來取代真相。

何謂真相？？
Orwellian真理部講既野先至係真相

封網呀笨

未咁快嘅 始終呢代細路都有眼見
再過多代就唔知了

上到去睇到地獄鬼國真面目啦仲任你鳩up有幾撚好呀

真係好陰濕

以為洗乾淨個屎塔啲學生就會信可以用黎裝飯食

佢講到人哋對支那有偏見，自己又唔送自己啲仔女返支那讀，個個官都口不對心

侵侵的確有份帶起fake news風氣
但msm依家都墮落緊

唔上去就話人未見過唔準
上到去親眼見到有幾衰就話人偏見
龍門任你擺

（打)交流(血)團🙂

東莞真相

支那01貼乜春link

幾時輪到佢被制裁?

以後所有高官子女定居支那同讀書，我跟機返大灣區又點話

想知冇回鄉證應該點？

信呀 信呢啲

★支那好治癒gif貼圖區！（9）

講來講去, 都唔知佢指既「事實真相」同對應既「錯誤資訊」係乜, 打稻草人

8964係咪網上錯誤資訊

我知南京有大屠殺
就係湘軍南京屠城

係上網見過真相，太難呃咋話

新真相？
舊真相即係假
新真相先係真
直至下一個新真相出現前 都係真

根本有d嘢就係信網上人評論好過睇教科書/聽所謂權威講，尤其係同政治社會事件有關

好可惜，大部份連登仔無去過以前的東莞，難怪反中。

我去完北韓覺得仲先進過中國添，北韓人仲開心過中國人添

後生連登仔我同你地講
金肉其外敗絮其中
唔好俾啲共狗呃到你

仔女都唔喺香港讀書，又未撚教過書，好意思做教育局局長

共產黨特色: 己所不欲，加之他人
愛國從來係事業，逃國先係生活

耶教學校d新一代可能會好啲

做教育局局長最緊要識扮狗叫
咁佢又扮得幾似

2019年之前都有去深圳揼骨食海底撈飲閪茶（香港玩到無野好玩咪去遠啲玩下）
依然覺得支那好柒
路面不平
野食勁多油
大商場表面光鮮 屎坑恐怖
空氣好污糟 平時無鼻敏感都鼻痕 一過返上水就無痕
呢啲真實感覺，唔係洗下腦就解缺到

叫你啲仔女上支那讀書囉 咁把炮

中華人民共和國建國70年，咁71年前呢塊土地由邊個管治，教育局局長答唔答到？

傻啦，支那最大粒果個個女都喺美國讀，佢哋個個都係得把口，會撚叫啲仔女返大灣區咩

返去親眼睇四川藏人僧侶條屍？

交流團有無新彊營, 斷水, 斷電, 斷糧, 禁煤, 禁翻牆 ..... 體驗?

01 share 乜撚嘢啊你老母

好難講

D學生真係有幾多想去內地交流

去都去歐洲/日本/澳洲/美國喇

陽光司法

就係返得大陸多 先知大陸仆街冚家剷 香港藍絲廢老愛國左毛 有幾多人認識中國？ 心照啦

你夠薑話假？

咁就唔好貼人哋新聞啦

人地就係上去自己親眼見識過
先發覺原來真係咁差
你就話「唔係既你有偏見嗟」
點解唔可以接受人地對中國呢個地方有唔同意見？？
一定要覺得國家好？
又係無討論空間？？
真係好L噁心

好重口

兩個仔返支那先再講嘢啦

支國嘅遊戲規則：
有權有勢嘅人自己親美崇洋
然後叫下面班窮西、韮菜、蠢人去反美仇洋
等到有社會問題發生令班窮西不滿
上層就可以轉移視線
乜柒都話係美國搞出嚟
等班窮西、韮菜、蠢人永遠受到只會鬧美國
支國班權貴就置身事外
一邊繼續勞役呢班傻西
一邊繼續崇洋享受自由
完美人生

楊潤雄d仔女走去外國讀書, 自己就塗毒香港年青人

其實可唔可以叫佢收嗲

好似佢未認清事實。。。

咁如果學生唔去內地交流團係咪可以退學 冇得升大學丫？

自己個女又唔上去認識下dllm

講得太好了！

你見到嘅所有嘢都唔係真
華強呢就A 貨
不同嘅省或者市都有啲黑心食品

中學至大學去唔少啦
一線城市 北上廣深去過晒
二三線 杭州廈門武漢長沙潮州

食好住好
參觀高科技工廠 同當地最叻既學生交流
門面野係做足晒
但好多野根本瞞唔到
例如酒店行過兩三個街口就一大堆乞衣
火車站被人搶行李
同當地人傾計 佢地好多連本縣都未出過 但發埋D咩中國夢
好多人一個月搵一千蚊都冇
私下同當地學生傾計 佢地人生最大既希望就係讀好D書 有機會可以一家人移民去美國

就講近近哋嘅武漢肺炎, 你信2020年初微博瘋傳武漢爆發新沙士定係李文亮等醫生網絡造謠？

我同你講
見得越多對支那只會越反感
你要佢地愛上支那, 最好係完全唔俾佢地接觸倒

利: 早幾年因為工作關係成日要入支那做野

老師

洗腦失敗發難渣？

去到交流 上唔到youtube fb ig 已經大堆人屌晒鬼
仲係度講咩拒信事實真相

要好似北韓旅行團咁搞

最近支國又爆疫
支共話係美國入口食物附帶病毒搞出嚟
明明無科學證據證明武肺病毒可以依附嚮食物度
全世界除咗支國都無案例
但偏偏班支國人信到十足十
大叫美國播毒可恥
證明呢種反美仇洋教育幾咁成功

我上次去交流團，有個中聯辦嘅人跟住

兩邊都有fake news
而家邊邊權力大既就可以claim自己係fact news
即係真理部

問題係當呢種風氣持續
真理部講既野就會變成主流
到最後就會變到好似大陸咁，個個都係相信政府撚

即使有人懷疑，都唔會係主流
即使到最後某啲野俾人篤爆，好似李文亮咁，佢都可以用喪事當喜事化解民憤，再多幾個fake news discredit李文亮，再加上無盡既訊息封鎖，無人知，就唔會有人理．最後再宣傳美國傳入武肺，將民憤redirect去美國，成件事正式落幕，成套管治模式就係咁

屌你哋帶團咪淨係show D表面嘢畀人睇，會唔會講有咩唔好先？得單面資訊好有益？咁撚勁玩誠實吖 ，好同唔好都畀人睇等人哋自己思考判斷囉。
屌你個仔對國家認識又有幾深？你唔撚送你個仔上去體驗吓再嚟推廣？

真

自己仔女就去澳洲
人地仔女就去中國

我直程係大陸讀大學，就係了解過先唔鐘意

同d 北韓旅行團一樣點信

A

on9

根本班官離晒地, 嗰班狗官咪淨係會睇到啲表面風光嘅面子工程, 班後生淘寶京東上深圳玩大陸旅行隨時仲熟過班廢老

咁真心
去完北韓對佢哋認識更深
唔去北韓我都唔知佢哋仲用緊牛車、零下幾度無暖氣，凍死我

你睇港台同歐美對中國印象嘅差異就知道知得越多越反感

如果上去我可以當場當面問內地學生，知道64支那做咗咩。你又唔制止就真係自由啦

我地呢一代熟讀中國歷史
所以先咁反共

事實就係你班官都係做門面野講門面野
你叫人信d表面野？

你老細話你做得好唔通真係覺得你做得好咩

點解佢見到嘅係事實真相，我見到嘅就唔係講到尾都係想洗腦，令人冇獨立思考

上到去我想WhatsApp 老豆老母，用Facebook 記低祖國有幾撚偉大。

「事實真相」只係龍門架姐
你問佢六四、西藏，佢會話你有親自睇過咩
你問佢南京大屠殺，佢會話歷史事件不容置疑

呢啲泥漿摔角都係浪費生命

要教學生指鹿為馬

唔計走難落黎又堅持到反共果批
根本90後00後就最熟中國
深圳地鐵站名熟過香港地鐵站名
去東門多過去銅鑼灣 飲喜茶多過飲茶
班閪官隨時連深圳都未去過

讀書嗰陣週會每年播六四紀錄片

好多真實歷史近年有互聯網先浮面

事實真相係有好多個嘅。
埋嚟睇埋嚟揀。唔啱揀到啱。

會唔會帶佢上深圳睇吓三和大神？或者去偏遠地區探吓啲留守兒童？去新疆參觀再教育營？

唔去呢啲地方，淨係帶人去上海外灘，北京長城有乜用？同北韓啲旅行團根本一鳩樣

我信南京大屠殺
不過共匪殺嘅人仲多

冚家鏟，叫佢送2個打靶仔去交流先啦

咁緊張做乜
真係真相要人信架咩？
唔信就變假架喇？

講呢D

不滿現況還不滿現況
反對政府還反對政府
佢地同香港淺藍果班差唔多

唔駛講咁遠
近少少烏坎村單嘢都唔敢提啦

點睇都係楊潤雄拒信「事實真相」wo

「本港學生即使親身到內地，亦不會選擇相信眼前「事實」」

我去到南京都見唔到有大屠殺既，咁我應該信咩

話唔定已經入咗澳洲籍

去大陸想體驗和諧社會好簡單
試上同路上陌生人做下呢D野 再觀察其反應 就會真正認識國情
lv1 打招呼例如講一句 hi/ 早
lv2 問路
lv3 借電話打
lv4 借2蚊搭車

咪講呢D啦，講下雜種既威水史OK？

唔俾咪一樣會憎，無啦啦比你早起身無左幾日時間，旅遊巴一陣up味，d野食又唔岩口味，女仔去廁所更加係挑戰

以前初中返大陸交流
結果周圍都係鏡頭
無幾耐我間中學連課室都裝鏡頭
我好難對大陸有好印象囉

想講雄安新區收皮定係一帶一路爛尾？

話知佢質疑自己老母係男人啦, 有證據就公開

人人笑你太瘋癲⋯⋯局長

狗局局長，你咁愛國叫你個仔去咗先啦，做咩要佢哋去外國留學？

挑, 啲高官自己都冇上過中國啦
佢夠膽單拖唔搵領導安排係中國生活2日再講啦

以前未有逃犯條例嗰陣
佢地所謂先進野我全部都試過一次咁制
咩手機掃code 呀, 鳩鐵, 酸菜魚嗰啲
結論就係不外如是

手機比錢: 反應慢, 開apps 麻煩
鳩鐵 : 快係好快呀, 但買飛要實名制無得買即班車, 等車仲耐過搭車, 低能
當地地鐵 : 廣州/北京 : 痴鳩柒線, 成班生番
深圳: 好撚殘
酸菜魚 (即係商場) : 新起就正, 過一年就殘撚過香港公屋商場
另外個廁所永遠都追唔到香港二線場
旅遊景點 : 食屎啦, 又話咩大家都係中國人, 一拎香港學生證出來就話: 呀境外無優惠.. 之後問佢香港咪即係中國, 佢又話係呀但係係境外地區 ok u win 講緊北京故宮呀

就係去過中國先令我知道 香港人唔等於中國人

就係了解過先會走 唔係大陸就唔會咁多年走左 幾百萬人去美國 大陸咁好 應該幾百萬美國人移去大灣區啦！

係香港都仲有好多野冇真相
得撚閒理大陸咩

雖然好過抖陰.......

但唯由另一個角度睇其實都幾仆街....
連登學術台又唔會 好似 pornhub咁有教材

甲由受save hk 影響？

佢係反串緊啲強國人理論，成日話64之類全部無死人。
因為無人可以俾到個名出嚟。

呢套理論如果套入南京大屠殺嘅話........

楊潤雄真無恥，叫人地仔女返大陸，但自己仔女就送去澳洲讀書。口講愛國，身體最誠實！

真理部，一切事實和真理由党說了算。

不管你信不信，反正我說了你就得信。

佢個賤種啲仔女就送去澳洲

北京大屠殺印象清楚d，可能發生左唔係好耐，而且行兇組織仲存在緊

土匪殺人放火，禍國殃民，係人都知。

講真好多人都係親身去過大陸先知大陸係有幾差

真係有30萬人呀？你數過呀？
你肯定果啲係日軍？著著套制服無名你話佢地係minions都得啦。
仲有你親眼見到？又係上網睇書聽人講呀？

真係死左人自然會有家屬出黎嘈。而家聲都唔聲唔通佢哋啲家屬又俾可疑人殺哂呀？
真係死咁多人聯合國自然會出聲架啦。佢哋都無郁係咪即係你老作？

冇水沖涼

錯，根本智力稍為正常嘅人，就算深圳河以北嘅人喺投入社會之後都唔會信中國共產黨嗰套

封網囉

去澳洲啦
死漢奸楊潤雄

五毛收皮啦 中共高官個個送仔女出外國 你不夠努力 你是失敗者 你要被迫留在鬼國做狗菜

抖音有好多後生玩

局長何時以身作則，從敵國召回兩位貴公子

去北韓d團原來都係真相黎

以前係大陸做野班廠佬都知大陸黑暗啦

交名有幾難 毅進星100

因為班學生覺醒咗

上面係有錢咗

但咁代表乜？

我諗起 The Interview 刺殺金正恩 套戲

記住係genocide

楊局長一定未去過平壤

去到南京都冇日本人
大屠殺一定係假既

越了解只會越反共

利申
intern exchange都係中國
上面啲親戚 9成食緊共產黨飯
再對上阿公/阿嫲係優秀黨員

可以問下全港中學生

想去澳洲交流定係返大陸交流

十個有八個都想去澳洲

你批陷家產都落晒黎香港，駛鬼過去睇

即係點，見到周圍屎尿同污煙障氣係咪要同自己講幻覺黎

我好同意楊潤雄稱要教師教學生了解國家

最記得以前中學交流團參觀學校個宿舍
個宿舍就禁煙 跟住參觀到老師房見到有個碟全部都係煙頭同煙灰
跟住我問乜宿舍可以食煙咁Free嘅咩 帶隊個同學話我地好健康學校唔比食
之後我就指住個隻碟問個啲係咩嚟
條友er 一er之後話舍監房呀嘛 之後就帶我地去第二間房
心諗做咩唔收哂啲野先好多野都係得個樣

我20年前返大陸山區做義工
官方接待俾我哋去嘅。係全市最好嘅樣辦學校
住宿。食飯係貴賓級

如果真係有大屠殺，點解唔見死者家屬出黎話唔見左屋企人

信全部女人都係雞 又好得去邊
早排先有條友因為信哂連登仔咩女人係雞 公屋仔係狗之類搞到斬死條女

日本中學生 個個都玩抖陰

事實真相 武肺唔會人傳人
定係大陸醫護做謠？

事實佢對仔女係澳洲

快撚d一國一制啦，講閪咩

往澳洲交流

中國無妓女、無窮人、無貪官。

叫南京比日本仔殺左既人上黎講

係 見到金玉其外 敗絮其中
你懷疑人地唔接受真相，會唔會係你不斷hardsell假象呀

你兩個仔睇倒事實未

好撚憎佢

古語有云: 眼見未為真

你d仔女 又去澳洲
又相信左d咩［事實］？

「事實真相」

(請最少預3小時以上學習/認識"囯"情)